\documentclass[10pt]{report}
\usepackage{tikz,tkz-tab,amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{polski}
\usepackage[miktex]{gnuplottex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}

\date{18 listopada 2017}
\graphicspath{ {images/} }
\title{Ćwiczenie 2: Filtry pasywne i układy zasilające}
\author{Tomasz Cichociński}

\everymath{\displaystyle}
\begin{document}
\maketitle

\chapter{Badanie własności filtra dolnoprzepustowego}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=130mm]{cw2_1_uklad_2.png}
  \caption{Układ do pomiaru charakterystyki filtru dolnoprzepustowego}
\end{figure}

\section{Wyliczenie pojemności kondensatora}
$$ f_{gr} = \frac{1}{2\Pi RC} $$
$$ C = \frac{1}{2\Pi Rf_{gr}} $$
$$ C = \frac{1}{2\Pi \cdot 1000\Omega \cdot 5000Hz} = 2,47 \cdot 10^{-8} F \approx 25nF $$

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_1_pomiar_1.png}
  \caption{Charakterystyka amplitudowo-czestotliwosciowa. Czestotliwosci graniczna jest rowna 4.924kHz dla -1.408dB}
\end{figure}

\section{\(f = 10 \cdot f_{fd}\)}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_1_pomiar_2.png}
\end{figure}

\section{\(f = f_{fd}\)}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_1_pomiar_3.png}
\end{figure}

\section{\(f = 0.1 \cdot f_{fd}\)}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_1_pomiar_4.png}
\end{figure}

\section{Badanie charakterystyki amplitudowo – czestotliwosciowej filtru dolnoprzepustowego z uzyciem indukcyjnosci zamiast pojemnosci}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_1_uklad_3.png}
  \caption{Uklad do badania charakterystyki amplitudowo – czestotliwosciowej filtru dolnoprzepustowego z uzyciem indukcyjnosci zamiast pojemnosci}
\end{figure}

\section{Wyliczenie pojemności cewki}
$$ L = \frac{R}{2\Pi f_{gr}} $$
$$ L = \frac{1000\Omega}{2\Pi \cdot 5000HZ} \approx 0.026H \approx 25mH $$

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_1_pomiar_5.png}
  \caption{Czestotliwosc graniczna wynosi \(\approx 5878Hz \) dla \(-2dB\)}
\end{figure}

\section{Wnioski}
\begin{itemize}  
  \item Częstotliwość graniczna w obu przypadkach ma podobne wartości
  \item Przeprowadzone charakterystyki potwierdziły wartości filtru dolnoprzepustowego ponieważ dla wyższych częstotliwościach sygnał jest tłumiony natomiast przy mniejszych jest zbliżony kształtem do sygnału wejściowego.
\end{itemize}

\chapter{Badanie własności filtra górnoprzepustowego}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=130mm]{cw2_2_uklad.png}
  \caption{Układ do pomiaru charakterystyki filtru górnoprzepustowego}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_2_charakterystyka.png}
  \caption{Charakterystyka amplitudowo-czestotliwosciowa. Czestotliwosci graniczna jest rowna 10.789kHz dla -1.3dB}
\end{figure}

\section{\(f = 10 \cdot f_{fg}\)}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_2_ca50hz.png}
\end{figure}

\section{\(f = f_{fg}\)}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_2_cb5hz.png}
\end{figure}

\section{\(f = 0.1 \cdot f_{fg}\)}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_2_cb05hz.png}
\end{figure}

\section{Badanie charakterystyki amplitudowo – czestotliwosciowej filtru górnoprzepustowego z uzyciem indukcyjnosci zamiast pojemnosci}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_2_duklad.png}
  \caption{Uklad do badania charakterystyki amplitudowo – czestotliwosciowej filtru dolnoprzepustowego z uzyciem indukcyjnosci zamiast pojemnosci}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_2_dcharakterystyka.png}
  \caption{Czestotliwosci graniczna jest rowna 10.789kHz dla -1.3dB}
\end{figure}

\section{Wnioski}
\begin{itemize}  
  \item Częstotliwość graniczna w obu przypadkach jest porównywalna
  \item Kondensator zostaje doładowany, gdy napięcie wejściowe jest większe od napięcia wyjściowego.
\end{itemize}

\chapter{Symulacja działania układu zasilającego z prostownikiem jednopołówkowym}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_3_uklad_1.png}
  \caption{Układ do pomiaru symulacji działania prostownika jednopołówkowego bez kondensatora}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_3_pomiar_1.png}
  \caption{Wykres działania układu zasilającego z prostownikiem jednopołówkowym bez kondensatora}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_3_uklad_2.png}
  \caption{Układ do pomiaru symulacji działania prostownika jednopołówkowego z kondensatorem}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_3_pomiar_2.png}
  \caption{Wykres działania układu zasilajacego z prostownikiem jednopołowkowym z kondensatorem i obciazeniem rownym \(100\Omega\)}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_4_uklad.png}
  \caption{Układu do symulacji działania zasilacza stabilizowanego}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw2_3_pomiar_4.png}
  \caption{Wykres układu do symulacji działania zasilacza stabilizowanego. Z otrzymanego wykresu mozna odczytac, ze wartosc napiecia tetnien wynosi 0V}
\end{figure}

\section{Wnioski}
\begin{itemize}  
  \item Gdy w układzie nie występuje obciązenie, to kondensator nie rozładuje się
  \item Regulując wartość obciązenia mozna wpłynąc na szybkość z jaką rozładuje się kondensator
\end{itemize}

\end{document}
